<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Categories on un blog?</title><link>https://nomennescio1.github.io/un-blog/categories/</link><description>Recent content in Categories</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><managingEditor>Page(/categories) (Daniel)</managingEditor><atom:link href="/un-blog/categories/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>para que lo deje publicar</title><link>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/seis/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/seis/</guid><description>que pasa cuando el unico lugar que creia que era seguro deja de serlo
cuando parece que las paredes aprietan, que ahogan
cuando los pnsamientos rebotan perpetuamente y en cada rebote golpean mas duro
que pasa cuando uno no quiere estar consigo mismo, cuando no se aguanta, cuando se quiere dejar solo, cuando quiere irse pero no puede porque no tiene alternativa
es lo que hay
es lo que hay</description></item><item><title>toma una pista</title><link>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/cinco/</link><pubDate>Sun, 26 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/cinco/</guid><description>El título es la traducción literal del modismo take a hint. Evidentemente el significado se pierde, lo cual es una pena. Estuve un buen rato pensando en una que le hiciera más justicia y pensé en a buen entendedor, pocas palabras, pero siento que el mensaje que transmite es otro. Luego concluí que la mejor traducción de la frase es amiga, date cuenta. Es corta, sucinta y comunica la misma idea: dejarle claro a una persona que le intentan decir algo entre líneas, un mensaje tácito.</description></item><item><title>este es para no quedar como un incel</title><link>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/tres/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/tres/</guid><description>este post lo aplacé más de lo que me hubiera gustado pero la motivación está tan escasa como los semiconductores. Me dolió tener que cambiarle la fecha porque en ese entonces tenía fe en escribirlo en la siguiente semana pero como es evidente, no fue el caso. Entonces es hora de comprobar si es verdad lo que dicen, &amp;ldquo;más vale tarde que nunca&amp;rdquo;. El propósito de este post es cultivar algunas de las ideas que se quedaron sin agua en el post anterior y, de ser posible, quitarme la calificación de incel.</description></item><item><title>post sobre obesidad inspirado en un hilo de twitter</title><link>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/cuatro/</link><pubDate>Sun, 20 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/cuatro/</guid><description>No debería haber un movimiento para promover la obesidad porque es una enfermedad. No es conveniente vender la idea a las personas que estar pasados del peso ideal para su edad y su estatura está bien, que es normal y que no deberían etar cambiando sus hábitos para tener un estilo de vida más saludable y evitar estar enfermos. Ese es el asunto aquí, lo que no se dice en tantos movimientos de body acceptance es que la obesidad es una enfermedad de alto riesgo, los que la padecen son propensos a enfermedades cardíacas y respiratorias y si se le da voz a la idea de que está bien estar así, entonces se les estás diciendo que sigan enfermos, que no está mal estarlo, que hace parte de su identidad y el problema es de la sociedad por no aceptarlos.</description></item><item><title>sería buena idea hacer un post sobre el pporno</title><link>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/dos/</link><pubDate>Sun, 23 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/dos/</guid><description>El título no es una casualidad. Así como está (sin el error, pero lo dejo porque me pareció gracioso) aterrizó mientras veía una tendencia no apta para menores en twitter. Bueno, con ánimos de ser fiel a la verdad, no era una tendencia y no la encontré por accidente, la busqué porque quería alimentar el ojo. Se trataba de una señorita (señora, de hecho) particularmente voluptuosa que vive una vida opulenta gracias a las donaciones de hombres solitarios que se imaginan lo que hay detrás de un prominente escote.</description></item><item><title>el dilema del visto</title><link>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/uno/</link><pubDate>Sat, 15 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://nomennescio1.github.io/un-blog/post/uno/</guid><description>Aprovecho la oportunidad de la primera entrada para quejarme de una de las características obligadas de la comunicación moderna, el visto. Incluso tiene su emoji ✅ aunque eso no dice mucho porque a estas alturas ya constituyen un idioma nuevo. Probablemente merezcan otra entrada para discutirlos si es que termino esta (no).
No sé si &amp;lsquo;moderna&amp;rsquo; sea el adjetivo correcto considerando que en realidad ya han pasado varios años desde que se introdujo, tiempo suficiente para acostumbrarse y aceptarla.</description></item></channel></rss>